[即係9up啦] 港人首置上車盤何時出爐？ 林鄭：要先有土地

對於樓價房屋問題，林鄭指，房屋問題敏感，要想清楚如何交代，擔心她的言論影響樓市。

被問到任內是想令樓市升還是跌，她指，希望任內做到的是「畀到香港嘅永久性居民有買樓嘅希望，唔係今日或聽日買到樓，而是一個買到樓嘅希望，最王道嘅做法都是增加供應。」

她指，香港不能不讓外來人士買樓，可以做的只是加辣，能否減辣視乎市場情況。至於何時推出她在政綱提出的「港人首置上車盤」，她指，要先有土地才可推，「我喺政綱係講要有新的土地來源，如果我只係喺起公屋或私樓嘅地攞出嚟，rob Peter to pay Paul 係冇意思, 因為論priority(優先), 一定係基層緊要啦。」

至於上車盤的定價，她指，坊間有不同說法，有指以建築費再加少許費用，有人以家庭入息中位數做基礎，計算承擔能力，係咪攞四成供樓都是reasonable(合理)呢?但呢啲數字全部都係假設，我哋完全未計數。」

她指，土地供應來源可考慮棕地、破壞了的農地、郊野公園邊陲，而非較零散的空置校舍用地。她會盡快展開土地來源的大辯論，至於委任哪位專家領導辯論，則尚未找到。

問689 2.0
好似當新嘢噉

點解唔可以唔俾非本地人買樓，澳洲都唔俾外國人買二手樓啦

長遠小小好冇
而家本身好多住開屋邨
就算再畀平樓佢成家立室
廿年後佢下一代又係買唔起
Loop得幾多齋

好天真